 20:22, 28 февраля 2019
Украина покусилась нановые европейские активы «Газпрома»
«Нафтогаз Украины» начал процедуру принудительного взыскания долга российского «Газпрома», присужденного Стокгольмским арбитражем в Люксембурге. Об этом сообщается на странице компании в Facebook.«Мы уже получили газ на сумму 2,1 миллиарда долларов. Остальное собираемся получить через процессы принудительного исполнения в нескольких юрисдикциях — Нидерландах, Великобритании, Швейцарии и США, а также с недавних пор и в Люксембурге. Скоро возможны процессы и в других странах», — говорится в сообщении.Материалы по теме00:03 — 24 июля 2018На газахУкраина собралась мириться с Россией. Это будет очень дорогоТакже отмечается, что судебная тяжба с «Газпромом», длившаяся с 2014 по 2018 год, позволила избежать выплаты российскому концерну 94,7 миллиарда долларов.В январе глава «Нафтогаза» Андрей Коболев рассказывал об арестованном имуществе «Газпрома» «на десятки миллиардов долларов» в Нидерландах, Великобритании и Швейцарии. Также компания, по его словам, обратилась в несколько судов в США.Стокгольмский арбитраж вынес решение по взаимным искам «Нафтогаза» и «Газпрома» в феврале прошлого года. Первоначальные претензии сторон были сокращены в несколько раз, а требования удовлетворены частично. В итоге после зачета встречных требований «Газпром» остался должен «Нафтогазу» 4,6 миллиарда долларов. Впоследствии исполнение решения было приостановлено после апелляции российского концерна.
